好緊要!!!請大家分清楚執法同司法嘅分別

如果今次法庭唔承認義士係自衛

節錄:
講緊位義士被指控蓄意傷人同襲警犬罪
咁我地香港人無義務再遵守任何香港法律
警察都可以選擇性執法同知法犯法
已經無任何人可以有效監察制裁佢地
如果連法庭都比人控制埋嘅話
佢地無資格要求任何人守法
香港人亦名正言順起義

請大家分番清楚
執法同司法制度
香港珍貴嘅係司法制度
中央係不斷嘗試干擾(I.e. DQ事件)
但係香港嘅司法制度除左呢啲靠釋法強行控制嘅情況以外仲係相當可靠
宜家有問題嘅係執法者(警察)
所以請大家相信香港嘅司法制度
唔好自己破壞香港比中共好嘅地方
除左示威遊行有可能出現嘅衝突之外
唔好比藉口自己係其他情況唔守法
如果唔係個社會只會亂到翻唔到身

推

自推

勇武巴絲請入

香港人加油

頂撚住

毒撚講野冇人理

有冇人認同

始終最終釋法權係大陸到
法官有部份紅底
依家將個政治責任掉俾法庭
法院都受緊好大既壓力

但係係其他情形都唔守法幫唔到件事
只會繼續破壞體制

PUSH

求下大家幫推

撚係自衛
明明就係反射動作

完全冇問題
唔通所有野比哂後生仔承受就好

巴打我地論點相同
推

點解啲人淨係識屌政府同立法會

推
香港人加油

up

推啊

司法制度真係好撚緊要

呢條線都過埋香港好難翻身

拿嘢我就唔亂評論啦
你亦都唔好伏9連登仔
因為香港話香港司法制度唔係獨立無記錯係犯法嘅
分分鐘而家時勢一有人駁完你聽日就有人拍門

啱啊

我都唔知咁仔細
但係淨係知司法體制呢條線唔可以亂咁踩過界
屌9警察屌9政府都算
要相信法院嘅體制可以作出公平判決

努力推一推

我真係無你咁有信心,啲咩肥婆琴,仲有成班紅底法官,根本就已經腐蝕得好深

Push

樓豬係咪唔知其實好多法官都係藍絲甚至紅底

咁可以一路上訴上去
你有ground嘅話就算紅底都冇得亂判

樓主你唔好再覆由個po沉好無
其實你質疑法官唔係公平判案
令到部份人失去對法庭嘅信心已經告得入
而家風頭火勢你想害人？

一我冇質疑
二宜定隔離po講緊判決唔岩聽就呼籲大家唔守法，我想大家冷靜小小

無話你質疑
但上面有d人嘅評論可以係某程度上咁理解嘛
你係咪想佢地死？

所以就係唔應該咁諗
隔離po話要唔守法呢樣野好危險

香港嘅司法制度除左呢啲靠釋法強行控制嘅情況以外仲係相當可靠

地區法院

告咩罪？

大家要冷靜啊

盧偉聰終於講返 我地200萬人既心聲出黎!
身心舒暢!

多謝巴打
大家都想香港好
我唔想香港/其他手足出事

唔好搞法官

大家都要加油
番緊工都努力推

大家 義士們 一定要去tube

睇

睇睇

劉細良

從反送中果一下已經冇司法制度呢樣野啦 都話咗法庭會把關 冇人信

一直遵守的都唔係法律 而係道德
可以唔守法 但唔可以冇道德

反送中唔同
逃犯條例法院只係睇表面證據
但係啲證據係咪justify唔到佢理

每個人道德底線都唔同
唔跟法律你把尺點度得準

跟法律的話
我地一直做緊的野都係犯法
我係已經都唔應該做呢？

輕輕一推

咩叫一直遵守嘅唔係法律
一句道德唔係唔守法嘅藉口
舉個例子
有黑商有錢賺到盡 賣假貨
然後有人劫富濟貧 難道大家就可以話理所當然？
大家可以心入面感到痛快 但賣假貨就應該守到賣假貨嘅懲罰（例如坐監）

我地係咪唔應該做呢？

公民抗命除左係犯法之外
仲講求甘願接受法律制裁
所以點解我服天琦同戴教授
你諗你

仲有紅底官

咁你認為你所舉的例子的人符唔符合道德？
道德同法律有矛盾的時候
應該以法律定係道德行事？

有權係你發夢嗰陣犯緊法
但係夢中，當你決定用犯法嘅行為表達自己嘅訴求
就需要明白同承擔觸犯法例嘅後果

加油

點定義道德？你覺得為爭取撤回可以衝立會，我唔贊成，咁邊個去決定邊個啱？係咪齋鬥人多？

即係義士應該去自首
唔應該再要求釋放義士？
因為佢地係犯法

所以我覺得呢個訴求係好難要政府做
佢特赦你係人情唔特赦係道理
而呢個的確係公民抗命一環

當然我唔會割亦都好希望政府做到以平民憤

我認為黑商唔道德
但每個人係每晚唔同嘅夢境入面
會有唔同嘅決定
有人或者係以道德行事
有人或者會守法為先
每個夢境自己獨立分析 選擇自己認為正確的事

係咪鬥人多？
可以咁講
法律係好清晰 係好明確
但點解我地要守我地冇權制定的法律？

雖然道德的界線好模糊
但係喺一個民主的社會入面
法律就係大家都認同的規則 而呢d規則就係由道德構成
而香港的法律係由咩組成？

原來義士真係condom黎

師兄我覺得你咁講好危險lol
世界各地嘅法律都係一路隨住時間慢慢改慢慢完善
講真好多人都參與唔到係制定嘅環節
咁係咪代表大家都唔洗守法?
你起碼要尊重法治嘅情神
覺得有問題就提議去改
而唔係一開始就放棄佢

司法都無咗好耐啦
唔記得以胸襲警？

重申多次我唔會割亦都好想政府做到唔追究
亦都係我訴求之一
純粹講緊現實層面呢個係政府最難妥協嘅一樣

我覺得法治社會係應該交俾法官決定你有冇犯法
義士係，警棍都係
審訊完成後，再考慮事件應否特赦

但我覺得司法制度本身都有問題...

點都好block左先

但係香港的法律唔係慢慢改慢慢完善
而係慢慢惡化 越來越唔公義
法律變成政權對付異見人士的工具
定係你真心相信香港法律會越來越好？

香港司法制度太跟英國風格
官會好守好自己條底線唔會過界
唔同美國，法院嘅權力等級唔一樣

本身英國個風格唔一定係壞事
但係用喺香港社會同共產黨影響下

真

咁你係特首 你會唔會特赦義士？

而家司法制度係靠班大法官維持，嗰啲普通法官好多都已經受到影響，雖然偶爾都仲有好官嘅..

會
我會以獨立委員會為下台階完哂之後唔追究
唔係平唔到民憤

首先點定義義士？
有五大訴求/七大訴求
是否一定要支持all or nothing?

Common law? 定你覺得我地要重新再逐條例立一次，其間要經連燈仔組成委員會通過？

點睇紅官一直判支那人有特權

唔識睇有咩例子咁容易啲討論
初步:覺得唔合理有問題就繼續上訴?

唔差block埋我
但懇請諗返追求民主嘅大家
是否需要聆聽其他聲音
呢個社會係會有藍絲
係有人唔想有民主 覺得有錢就得
你可以唔同意
但是否應該尊重個嗰人可以有唔同諗法？

討論都唔傾下就block
明明立場一樣
同溫層效應嘅極致

例如施君龍案，或者最近既法庭影相案
對支那人永遠從輕發落

其實你講得啱
一個有民主的法治社會應該咁做
因為法官的權力係來自市民 得到市民的認可
法官係代替市民審判罪犯
但香港唔係咁

咁咪違反法治精神？

主要唔信大陸d所謂證據

大家心知，共產黨要砌你，咩證據都可以做到出黎

所以需要普選 需要平等嘅選舉

覺得唔合理有問題就繼續上訴

其實上訴個requirement唔易達到
先唔好講錢同時間
唔係話你覺得不公就可以去擊鼓鳴冤然後上訴都去終審咁簡單

香港法官, 或者咁講, 英國嘅3權分立唔平等
香港官個邏輯會跟咗英國咁
搞到立法會立咩法就跟足
有咩事就希望立法會會自己立法解決

藍絲有權唔想要民主自由
但佢地冇權阻止人爭取民主自由

而且佢所講的支那人有特權
有資格上訴 檢控的只係得兩個人
一個係律政司 另一個就係受害者提出私人檢控(不過需要有量資源 而且亦都冇執法者的權力 所以搜證好困難)
當律政司選擇唔檢控的時候
公義仲點彰顯？

咁佢可以選擇為左社會整體利益不作檢控
咁咪冇進入司法程序?

我唔係讀law真係唔知咁仔細
咁如果係咁嘅話有咩方法可以改善到宜家嘅狀況?
咩法官都可能有佢自己立場可能有bias
咁點解決?
真心求教留名學野thx巴打

唔好過DOJ唔charge
搵證據係警察添
所以唔係個司法制度問題咁簡單

你試下同個英國人講, 係警察搵證據好唔公平

但係宜家決定係咪特赦個權力唔係係林鄭到咩
咁已經變左要政府嘅影響?

行政, 立法, 司法

如果我冇理解錯, 警隊(執法), 律政司(提供法律意見) 都係屬於行政機關, 都係under 政府. 律政司相當於係政府的私人律師團.

司法應係獨立 (起碼而家仲係)

立法會已淪為政府工具 (本身應該係獨立)

你覺得唔進入司法程序就冇違反法治？
唔知係點諗
但法治唔係剩係得司法一個範疇 而家整體咁去睇 包括立法 執法 司法

先講立法
如果市民冇權制定法律
當權者制定一d市民唔認同的法律
然後執法者依法拘捕
司法者(法官)依法判處監禁式刑罰
咁都唔算係法治

再講執法
立法需要有市民參與 得到市民認同
但當權者雙重標準
對異見人士採取極嚴謹的標準
利用一切法律賦予比佢地的權力去對付異見人士(例如係唔係都拘留48小時)
對親政府人士採取極寬鬆的標準
唔主動尋找親政府人士犯法的證據
更嚴重的情況係有法不依
選擇性執法 即使證據確鑿都唔拘捕唔檢控
最後法官只可以依法判異見人士有罪 親政府人士無罪
咁都唔算係法治

最後講司法
法官按自己的標準 自己的喜好去選擇性地接納或唔接納某d證供證據
罪名成立時的刑罰同市民的期望出現好大落差
呢種算唔算係法治我真係唔肯定啦

法治社會最重要就係有公義
而咩係公義呢？
至少我覺得當極多市民唔滿意的時候
所作出的判決好大機會係唔符合公義
但未必係法官／司法界的問題
而可能係立法 執法的問題

唔係好明你講咩

法律一向都只為有勢力的特權人士服務！

因為特赦個權係特首到
咁如果特首行使特赦嘅權力唔係即係代表左要行政方面介入?

係呀
有咩問題？

學到野
咁但係其實同我一開始所講冇衝突
個問題係出自執法者選擇性執法/冇方法有效咁監管
而由你所講司法(我狹義啲講法庭個邊啦)入面法官嘅判決同市民期望有落差都好都係應該尊重
咁所以係應該focus改變執法立法嘅問題
而唔係好似隔離po咁呼籲人開始將唔守法變為常態?
純理性討論學野

胸部襲警都告得入你仲叫我信個司法制度？

...法官要客觀 唔可以只跟大多數
大多數亦唔一定代表公義
我係想表達法官係法庭要公平公正
唔可以有個人同政治立場
或者成為政權打壓反對者嘅工具

如果唔係而個制度就唔值得信任

所以就係睇吓佢判得公唔公正

咁個個都輸打贏要有邊個制度可以相信?

推上熱門等多啲人討論ok?

其實我唔明點解你會接受法庭作出一個大家都不滿的判決
我唔知你點睇法官
我估計你將法官放喺高高在上的位置
法官唔可以被辱罵
而我睇法官呢個職業
只係將法官當做人民的代理人去代表人民審判疑犯
權力理應係來自人民的授權
按照人民制定的法律作出判決
按照人民的標準判處人民認為適合的刑罰

至於呼籲大家唔需要守法方面(我未睇post)
你覺得守法係咪責任／義務？
如果係的話 即係我地有責任守法
咁點解我地有責任守法呢？
我的諗法係作為社會的一份子 就有責任守法
但前提係法律需要得到大部份市民的認同(唔通你會認為市民有責任遵守大部份市民都唔認同的法律？)
相反 當你脫離呢個社會 你就冇責任守法
而我地點知呢d法律係咪得到大部份市民認同？
就係透過民主選舉 令人民有參政 參與修改法律的實權 而香港人係冇實權
所以我認為香港人唔需要比由統治者制定的法律約束自己
再次強調 唔守法唔代表放縱自己肆意違法
而作出的行為要符合道德

可能
但呢篇文幾值得睇
即使被告違法 陪審團都有權利用陪審團否決權判被告無罪
正正係將市民的聲音帶入司法界的體現

「政治中立」的警察法官 正正係獨裁政府的最佳武器
喺獨裁政府管治之下
司法界好難獨善其身

警察的武力「天公地義、理所當然」嗎？對警察武力的哲學反思
有人說，示威者先出手，「先撩者賤」，甚至有警察因而受傷，警察還手絕對無可厚非，合情合理。

有人說，送中條例合理與否，人人可以有不同判斷，但先撇開這個不論，示威者非法佔路和衝擊，卻是鐵一般的事實，警察唯有以武力清場，合情合理。

有人說，警察也是「打份工」，上司要求動用武力，前線警察也沒有選擇，跟隨命令，合情合理。

對武力的哲學反思

這裡有很多哲學思考的空間。先出手的，就一定不合理嗎？你還手就一定沒有問題嗎？很多人已經指出，就算可以還手，還手用的武力也應該是按比例的。我打了你一下，你總不能打我一百下吧？我用長傘打你，你總不能近距離用槍射頭吧？也有很多人指出，示威者某甲打過你，你卻把所有示威者﹙甚至包括站在老遠的人﹚也當成一樣，然後對其他所有示威者都用同等武力，總是不合理吧？

而哲學上更重要的是，示威者的衝擊和警察的打人，真的可以看成一樣的行為嗎？先不論警察和示威者的裝備相差多遠，攻擊時的威力根本完全不對等，更重要的是，他們用上武力的原因一樣嗎？示威者想做的，是捍衛自己應該擁有和本身擁有的自由，他們才會想佔路和衝立法會。事實上他們的目的根本就不是要警察受傷。只不過因為警察阻止他們的自保，他們才要用上一定武力。但警察呢？他們用上武力的原因就是因為他們要維護法律、社會秩序，所以要出手打示威者。他們根本出於完全不同的原因而用上武力，我們可以不理會他們的動機，就簡單地說他們都是「打人」嗎？

如果有人衝過來想傷害我，從而搶我的財產，於是兩個人互打起來，你會說「先不論搶人財產是對是錯」，大家都是動用武力嗎？不會吧。用武力來搶人東西是不對的，而用武力來保護自己的財產當然沒有問題啊。同樣道理，我們又怎能說「先不論送中條例是否合理，先出手打人就不是對」呢？如果這條例真的不合理地嚴重損害市民的個人自由，示威者因為要自保想衝進立法會，並因而用上了一定武力，會不會比警察基於要「維護法律和社會秩序」而用武力合理呢？

你想想，一個連個人基本自由都不能保障的國度、一個個人可以隨時要面對不公平審訊的地方，法律和社會秩序還有意義嗎？人類這樣的生活會幸福嗎？顯然並不。如果一套社會秩序並不能讓人有尊嚴地活，一套社會秩序會大大地侵害個人自由，一套社會秩序容許未經人民授權的政府肆意剝奪個人的權利，那麼社會秩序本身並沒有多大意義，我們更不應純粹為了秩序要保護這套秩序。秩序的價值在於保護人民，不應該為了保護秩序而傷害人民。

若然個人的基本自由和保障明顯更重要，那示威者就有一定理由用最低程度的武力去捍衛自己將要失去的自由和權利。而這武力的合理之處，更體現在示威者已用盡和平、非暴力、體制內外的所有方法，去捍衛自己的基本權利和自由。示威者並不是一開始就用上武力，而是在這自我保護的過程中慢慢升級，最後在無計可施而且後果十分嚴重的情況下才訴諸最低程度的武力。這樣的話，抗爭中用上的武力不一定不合理。

同一時間，如果示威者使用武力的理由夠強的話，警察只因要「維護法律和秩序」就用上武力還擊，就不一定是合理之事。而如果用上的武力是不合比例地大，那就更加不合理。

惡的出現

這些問題，其實每一個有權力者都需要思考，而這包括了每一個前線警察。你拿着槍和棍，就代表着你拿着權力。沙特﹙Jean-Paul Sartre﹚說人理論上是絕對自由的，你總可以向任何東西說不，也可以向原本自己已下的決定說不﹙就正如每個警察總可以抗令、總可以辭職一樣﹚。

當然人所處的環境、團體、制度都限制着我們的思考，使我不一定能完全行使這自由。但如鄂蘭（Hannah Arendt）所說，邪惡的事往往不是由大奸大惡的人做出來，而是由每一個平凡人所成就。世上的確可能有些大奸大邪之徒，但更多的惡卻因每一個你和我只跟隨制度和制度內的主流想法而出現。

鄂蘭厲害之處，在於她不僅指出很多惡事都不是由大奸大惡之人做出來，更重要的是，她分析平凡人做出惡事時的現象。她看到二戰大屠殺負責人艾希曼（Adolf Eichmann）接受審訊時，不僅展現出他某意義來說也是個平凡人，更重要的是，艾希曼同時展現出，他完全不明白這事情有多嚴重，也不明白為甚麼其他人不明白也不同情他曾做之事。這種與其他人溝通的隔閡，顯示艾希曼困於納粹黨的意識形態，而不能從根本之處反思整套意識形態，所以他不能明白其他人，也不能明白為甚麼在這意識形態以外的人不明白他。

所以這種惡，反映的就不只是人會對制度和權威盲目服從，而更是對所屬團體主流意識型態欠缺反思。很多時我們會看到一整個紀律團體完全不明白其他人為甚麼批評他們，不明白自己做的為甚麼是錯事。因為團體從來都易於生出一套意識形態，令人難以反省，而紀律團體重於紀律和齊一，要從根本之處反思整個團體的主流思識，有的空間只會更少。

我們要做的，是嘗試真正的獨立思考，嘗試離開自己所屬的位置、團體去思考，盡量避免惡的出現，盡量避免惡因我沒有從根本之處思考而出現。﹙當然，這提醒也同樣適用於持不同立場的你我他。﹚

在不民主政體中，為何警察可以合法對我動武？

說到這裡，容許我多提一個問題作結。支持警察動武者，大多會認為示威者一動用任何武力就是非法，而警察因為看到示威者違法動武而用上武力就是合法。但我不禁要反問，在一個不民主的政體內，法律劃定警察作為唯一可以合法使用武力的團體﹙當然還有軍隊﹚，我們有道德理由要遵守嗎？

在民主政體內，一條法律，透過人民的同意而通過，我自然有遵守的理由。這可說是我們同意了的法律啊﹙或至少是透過我同意的機制來立的法律﹚。如果在非民主政體中，有些法律本身可以達至更高的道德價值，那麼我們可能也有遵守的需要。就如同我們在非民主政體中還是有道德理由遵守法律不去殺人。

但那賦予警察權力使用武力對付人民的法例，又是否能達至其他道德價值，使得我們有道德理由遵守？如果獨裁政權立了法，確立了只有警察才能使用武力，然後再用這法律中唯一容許使用武力的團體以武力來壓迫人民，達到政權想要獲得的政治利益，那我們還有道德理由要遵守這條法律嗎？這樣做的話，不就等同於認可政權以唯一合法的武力來欺壓人民？在政權用警察的武力來確立自己的管治地位和政治利益時，人民用一點武力自保，還是不可以嗎？

在這背景下，我們可以看得更清楚，在這不民主的地方，還說警察是「政治中立」，根本就只是空談。若然政權要立的法真的是危害市民的自由和基本權利，警察可以合法使用武力的權力，根本就是政權的最大武器，警察也成了政權最大的幫兇。

內容我都唔係好記得啦
有興趣可以睇下嘅

24/06/2019
今集，鹽叔和阿泉伙同六位哲學素人，圍繞兩大問題激辯一番。

「我們有沒有義務守法？」：法律的本質是甚麼？當某法律與道德抵觸時，我們是否就有義務違法？還是守法本身就有其價值？

「現代人是否太着重自我？」：現代社會着重個人自由，而有人說這往往引至個人主義、甚至自私。那麼「自我」和「自私」是否可以區分開來？着重自我又會否引至自私？

好咁以今次比人拉左嘅手足為例
如果萬一touchwood比人告得入求其一條罪
雖然可能有好多人反感，咁但係可以點做?
唔守法都唔會係一個解決到問題嘅方法
如果係單憑群眾嘅壓力(而呢個群眾你又唔會知實際上量化係大多數人)，咁同輸打贏要有咩分別?
我地想幫個手足又有咩可以做到?

多謝你巴打quote咁多野比我睇
我食完飯會睇哂佢
陣間再繼續討論